MOC : 
Source : [[Fratelli d'Italia - Minuit dans le siècle]]
Date : 2023-04-09
***

## Résumé 
[[Silvio Berlusconi]], une préfiguration de Trump. 
[[Matteo Salvini]] aussi par certains côtés. 

L'Italie est un pays qui avait le plus grand parti communiste d'Europe avec 1.5 millions de membres et plus de 30% des votes aux élections jusqu'au années 80. 

[[Fratelli d'Italia]] est fondé en 2012 et était une branche factieuse du parti de Berlusconi, étant sa composante la plus extrême. 

https://www.iris-france.org/173191-100-jours-apres-son-intronisation-quel-bilan-pour-le-gouvernement-meloni/


## Référence

## Liens 
[[Giorgia Meloni]]